<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Aji on 自転車散歩、釣り記録</title>
    <link>https://mon3nr.github.io/blog1/tags/aji/</link>
    <description>Recent content in Aji on 自転車散歩、釣り記録</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Dec 2021 19:42:10 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://mon3nr.github.io/blog1/tags/aji/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>大黒ブッコミサビキアジ釣り</title>
      <link>https://mon3nr.github.io/blog1/blog/daikokubukkomiaji/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 19:42:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://mon3nr.github.io/blog1/blog/daikokubukkomiaji/</guid>
      <description>横浜海釣り施設のアジの釣果傾向 過去10年の傾向 横浜海釣り施設ホームページから過去の釣果情報 の検索が可能です。 過去10年間のアジの釣果数を集計したものが以下のグラフとなります。
        各施設の年間アジ釣果数    2016年頃から爆発的にアジの釣果数が伸びています。
原因として 2017年から始まった、 黒潮の大蛇行 などの環境要因が考えられます。 同時期にシーバスの釣果も爆発的に伸びています。
もう一つの要因として、ブッコミサビキ釣法の普及が考えられます。 2017年からホームページ釣果コメントに「ブッコミ」というキーワードが 頻出するようになりました。
        釣果コメントに「ブッコミ」というキーワードが出現したカウント数    ブッコミサビキはその頃から始まった比較的最近にできた新しい釣法となります。 横浜海釣り施設の釣り場にマッチした釣法で、本釣法の普及で爆発的にアジ釣果数 が伸びたと考えます。 現在はこの釣法が独壇場になっています。
最近の傾向 本記事を書いた2021年頃は釣果数が落ち込み、 釣れる条件はかなりシビアになっています。 2020年から始まった新本牧ふ頭工事の着工の環境要因や、 ブッコミサビキの普及で爆発的にアジが釣れたことで、 アジの相対数が減ったことが原因かもしれません。
今回紹介するブッコミサビキで、万全の準備をしないと、簡単に釣れない状況です。 本記事ではこれからブッコミサビキを始める方に基本とポイントを紹介します。
ブッコミサビキとは サビキ仕掛けを少し投げて、沖の底にいるアジを狙う釣り方です。 投げ釣りのタックルを用いてサビキ仕掛けを遠投し、 オモリを着底させた状態でアジを釣ります。 胴つきのブッコミ仕掛けが、上カゴ式のサビキ仕掛けに変わったものと考えてよいかと思います。 投げた後にコマセでアジを寄せ、置き竿にして喰わせるのを待つ釣り方です。 サビキ仕掛けの針は、コマセをつけられるトリックサビキ仕掛けにします。
        ブッコミサビキのタックル    出典： ブッコミアジってどんな釣り？、シマノ、そこが知りたい、投げ釣りのイロハ　～目からウロコのアイデア全開～ より引用</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>横浜フィッシングピアーズ海釣り施設、釣果分析</title>
      <link>https://mon3nr.github.io/blog1/blog/yfpreserch01/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 14:57:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://mon3nr.github.io/blog1/blog/yfpreserch01/</guid>
      <description>横浜フィッシングピアーズ海釣り施設は、 神奈川県にある本牧、大黒、磯子の3箇所からなる海釣り施設です。
http://daikoku.yokohama-fishingpiers.jp/
釣り専用の施設であり、そのポテンシャルの高さから、とても人気があり、 爆釣が期待できる釣り場です。 しかし、前日の釣果情報の調査などの準備をしないと、貧果になるなど釣果にバラツキが出ることがありました。 そこで、事前の釣行準備に拙作の釣果分析ツールが活かせないか、考察したいと思います。
 横浜海釣り施設について  特長  水深が深い 潮通しが良く、潮の状態が頻繁に変化する 人気の釣り場なので混む 季節による狙える魚種が変わる 情報が豊富   ここ数年の状況   「fishing-piers-fan」 釣果分析ツール 釣果分析例  シリヤケイカの釣果 平日と休日の釣果の比較 各年度の魚種の釣果サイズ   まとめ  横浜海釣り施設について 特長 釣り場の特長は以下の通りです。
水深が深い 東京湾の釣り場は水深が浅いところが多いですが、 本施設はアクアラインより以南に位置し、 水深があるので居着きの魚が多くいます。 桟橋が設置されており、足元から水深は深く、 大黒の場合は足元で 7.5 m の深さになります。 また、水中に漁礁が設置され、カケアガリもあるので、狙えるポイントが多くあります。 水深があるので魚種が豊富で、サビキ、ルアー、投げ、落とし込み、穴釣りなど様々な 釣りが楽しめます。
潮通しが良く、潮の状態が頻繁に変化する 潮通しが良いためアジ、イワシなどの回遊魚が良く釣れます。また、浅瀬が多い東京湾の特徴ですが、 好天が続いたり、雨、風が強い日やその翌日などは、潮流の影響を受け、 澄み潮、濁り潮や、濁ったときの赤潮、青潮などが発生します。 アジなどの魚は濁り潮が良いとされており、澄み潮の時はあまり釣れません。 事前の釣果情報で潮の変化、現地の潮の状態を観察し、釣行プランを立てることが重要になります。
人気の釣り場なので混む デメリットになることが多いですが、その中でも、釣果を上げている上手な釣り人を見かけることがあります。うまい人を観察することで釣れる仕掛け、ポイントなどヒントを得ることができます。 また、混雑度によって釣果が上がる、下がる魚種があり、これらはこの後の釣果分析で記します。
季節による狙える魚種が変わる 季節ごとに人気のある釣りものは以下です。
 3-5月のクロダイ乗っ込み 4-6月のシリヤケイカ 7-8月のイシモチ、マゴチ 秋から初冬にかけての大型アジ、回遊魚 冬のタコ、カレイ  過去の釣果情報が重要で、事前に狙う魚種を絞って釣行を計画することで釣果を出しやすくなります。
情報が豊富 施設ホームページに釣果情報が日々更新されています。 また、攻略法などのブログが多数あり、日本の釣り場の中ではトップクラスの情報量で、質、量ともに充実しています。 その中でも参考にさせてもらった記事は以下です。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
