<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Aji on 自転車散歩、釣り記録</title>
    <link>https://mon3nr.github.io/blog1/tags/aji/</link>
    <description>Recent content in Aji on 自転車散歩、釣り記録</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Apr 2021 14:57:39 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://mon3nr.github.io/blog1/tags/aji/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>横浜フィッシングピアーズ海釣り施設、釣果分析その１</title>
      <link>https://mon3nr.github.io/blog1/blog/yfpreserch01/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 14:57:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://mon3nr.github.io/blog1/blog/yfpreserch01/</guid>
      <description>横浜海釣り施設について 横浜フィッシングピアーズ海釣り施設とは、 神奈川県にある本牧、大黒、磯子の3箇所からなる海釣り施設です。 2018年に海づりを始めてから通い続けています。 釣果を上げるにはどのように
http://daikoku.yokohama-fishingpiers.jp/
 横浜海釣り施設について  特長  水深が深い 潮通しが良く、潮の状態が頻繁に変化する 人気の釣り場なので混む 季節による狙える魚種が変わる 情報が豊富   ここ数年の状況   fishing-piers-fan 釣果分析プロジェクト fishing-piers-fan 釣果分析例  シリヤケイカの釣果 平日と休日の釣果の比較 魚種によって年々釣果サイズが上がっている   まとめ  特長 水深が深い 東京湾の釣り場は水深が浅いところが殆どですが、 各施設はアクアラインより以南に位置しており、 水深があり、居着きの魚が多くいます。 桟橋が設置されており、足元から水深は深く、 大黒は足元で 7.5 mになります。 また、水中に漁礁が設置されており、カケアガリもあるので、狙えるポイントが多くあります。 水深があるので魚種が豊富で、サビキ、ルアー、投げ、落とし込み、穴釣りなど様々な釣りを試せます。
潮通しが良く、潮の状態が頻繁に変化する 潮通しが良いためアジ、イワシなどの回遊する魚が良く釣れます。また、浅瀬が多い東京湾の特徴ですが、好天が続いたり、雨、風が強い日やその翌日などは、潮流の影響を受け、 澄み潮、濁り潮や、濁ったときの赤潮、青潮などが発生します。 アジなどの魚は濁り潮が良いとされており、澄み潮の時はあまり釣れません。 事前の釣果情報、現地の潮の状態を観察して、釣行プランを立てることが重要になります。
人気の釣り場なので混む デメリットになることが多いですが、その中でも、釣果を上げている上手な釣り人を見かけることがあります。うまい人を観察することで釣れる仕掛け、ポイントなどヒントを得ることができます。 また、混み具合によって釣果が上がる、下がる魚種があり、これらはこの後の釣果分析で記します。
季節による狙える魚種が変わる 特定の魚種は季節によって狙える時期が変わります。 過去の釣果情報が重要で、事前に狙う魚種を絞って釣行すると釣果が出やすくなります。 季節ごとに人気のある釣りものは以下です。
 3-5月のクロダイ乗っ込み 4-6月のシリヤケイカ 7-8月のイシモチ、マゴチ 秋から初冬にかけての大型アジ、回遊魚 冬のタコ、カレイ  情報が豊富 施設ホームページに釣果情報が日々更新されています。攻略法などのブログが多数あります。 その中でも参考にさせてもらった記事は以下です。
 雑誌『つり人』2021年1月号、「2020年11月／神奈川県・大黒海づり施設のアジ釣り」、釣り人社 大黒ブログ記事、「よく分かる大黒海釣り施設釣り情報 」 磯子ブログ記事、「磯子海づり施設で海苔メジナの釣り方（攻略法）、道具、仕掛け」 本牧ブログ記事、「プラス思考でいきましょう」  ここ数年の状況 2019年の大型台風被害による施設の損壊、コロナ禍、コロナ対策による閉鎖、入場制限など、 ここ数年で状況が大きく変化しています。また、2020年には新本牧ふ頭の工事が着工し、その影響で、 工事で発生する音、潮流の変化などが釣果に影響している様です。 施設運営をされている方はこれら変化に対して様々な努力と対策を続け、運営を続けています。 彼らの努力には感謝したいと思います。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
