<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hechi on 自転車散歩、釣り記録</title>
    <link>https://mon3nr.github.io/blog1/tags/hechi/</link>
    <description>Recent content in Hechi on 自転車散歩、釣り記録</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Sep 2021 10:09:45 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://mon3nr.github.io/blog1/tags/hechi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>若洲堤防ヘチ釣り</title>
      <link>https://mon3nr.github.io/blog1/blog/wakasuhechireserch/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Sep 2021 10:09:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://mon3nr.github.io/blog1/blog/wakasuhechireserch/</guid>
      <description>若洲海釣り施設は、江東区の南側に位置する東京湾奥の海釣り公園です。 東京湾奥の複数の川が流れこむ複雑な地形の先にあり、 川から流れてくる養分によって魚の餌が溜まりやすく、プランクトンや小型の魚も多く、 それを狙った大型魚も多いのが特徴です。
都心に近く、潮通しが良いため人気がある釣り場ですが、 休日は人気のためとても混雑し、竿を出すことすら困難になることがあります。
本ブログでは、混雑する釣り場でも釣果を上げられたヘチ釣りについて紹介します。 短時間で釣果を上げられ、 準備、後片付けも楽といった手軽な釣りですが、 若洲で釣れるほとんどの魚種はヘチ釣りで釣れました。
これから若洲海釣り公園でヘチ釣りをしてみたいという方に参考にしてみてもらえると幸いです。
 ヘチ釣りとは ヘチ釣りで釣れる魚 若洲堤防の特長 釣れる条件 装備 釣り方 トラブルの対処  根掛かりした場合   まとめ  ヘチ釣りとは ヘチ釣りの入門書”「ヘチ・落とし込み釣り入門」、コスミック出版、2018年”に以下の引用があります。
 ヘチ・落とし込み釣りは、針とラインに小さなガン玉だけのシンプルな仕掛けでクロダイを狙うミャク釣りの一つ。 もとは横浜近郊の低い堤防でクロダイを狙うために生まれた釣り方。
アタリは糸ふけの変化や竿先の微妙な変化を見極めるのがこの釣りの面白さ。
 ヘチ釣りが初めての方は、初めての「クロダイ落とし込み釣り」入門、ホンダ釣りクラブ に詳しい説明があるので、こちらを参照してください。
若洲でヘチ釣りを経験してわかったメリットは以下の通りです。
  短時間釣行が可能
混雑している釣り場のため、 釣り座を確保するために開場前から並ぶなど長時間の釣りになりやすいですが、 ヘチ釣りの場合は、 釣り座の確保はせず空いているポイントを探してからすぐ狙うことができ、 釣果も直ぐにあらわれます。 空きが出始める時間帯を狙う必要がありますが、夕方のマヅメの時間帯から約1時間の 釣行で十分釣果は出ます。
  手軽
携行品がタモ、ロッド、タックルバックのみで、バイク、自転車釣行が可能です。 都心に近いことから、チョットした空いている時間に釣行が可能で、 釣行の頻度も大幅に増やせます。
  魚とのやり取りがわかりやすい
ライン、ハリスにガン玉と針を付けたシンプルな仕掛けのため、 魚とのやり取りがダイレクトに伝わる釣りになります。 アタリ、フックのパターンなどから魚がどのように餌を捕食するのか、 ノウハウが蓄積できます。
  若洲にいるほとんどの魚は釣れる
カサゴ、メバルなどのロックフィッシュ、クロダイ、メジナなどの大型魚、 夏から秋にかけてはセイゴクラスが中心ですがシーバスが釣れます。 特にクロダイは浅ダナのヘチに居ることが多く、良く釣れます。
  デメリットは、 魚を持ち帰る釣りには向きません。 魚を持ち帰るにはクーラーボックス、スカリが必要になり、機動性が下がります。 ヘチ釣りとの相性は悪く、リリースを前提とした釣行が望ましいです。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
