<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on 自転車散歩、釣り記録</title>
    <link>https://mon3nr.github.io/blog1/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on 自転車散歩、釣り記録</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Dec 2021 19:42:10 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://mon3nr.github.io/blog1/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>大黒ブッコミサビキアジ釣り</title>
      <link>https://mon3nr.github.io/blog1/blog/daikokubukkomiaji/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 19:42:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://mon3nr.github.io/blog1/blog/daikokubukkomiaji/</guid>
      <description>横浜海釣り施設のアジの釣果傾向 過去10年の傾向 横浜海釣り施設ホームページから過去の釣果情報 の検索が可能です。 過去10年間のアジの釣果数を集計したものが以下のグラフとなります。
        各施設の年間アジ釣果数    2016年頃から爆発的にアジの釣果数が伸びています。
原因として 2017年から始まった、 黒潮の大蛇行 などの環境要因が考えられます。 同時期にシーバスの釣果も爆発的に伸びています。
もう一つの要因として、ブッコミサビキ釣法の普及が考えられます。 2017年からホームページ釣果コメントに「ブッコミ」というキーワードが 頻出するようになりました。
        釣果コメントに「ブッコミ」というキーワードが出現したカウント数    ブッコミサビキはその頃から始まった比較的最近にできた新しい釣法となります。 横浜海釣り施設の釣り場にマッチした釣法で、本釣法の普及で爆発的にアジ釣果数 が伸びたと考えます。 現在はこの釣法が独壇場になっています。
最近の傾向 本記事を書いた2021年頃は釣果数が落ち込み、 釣れる条件はかなりシビアになっています。 2020年から始まった新本牧ふ頭工事の着工の環境要因や、 ブッコミサビキの普及で爆発的にアジが釣れたことで、 アジの相対数が減ったことが原因かもしれません。
今回紹介するブッコミサビキで、万全の準備をしないと、簡単に釣れない状況です。 本記事ではこれからブッコミサビキを始める方に基本とポイントを紹介します。
ブッコミサビキとは サビキ仕掛けを少し投げて、沖の底にいるアジを狙う釣り方です。 投げ釣りのタックルを用いてサビキ仕掛けを遠投し、 オモリを着底させた状態でアジを釣ります。 胴つきのブッコミ仕掛けが、上カゴ式のサビキ仕掛けに変わったものと考えてよいかと思います。 投げた後にコマセでアジを寄せ、置き竿にして喰わせるのを待つ釣り方です。 サビキ仕掛けの針は、コマセをつけられるトリックサビキ仕掛けにします。
        ブッコミサビキのタックル    出典： ブッコミアジってどんな釣り？、シマノ、そこが知りたい、投げ釣りのイロハ　～目からウロコのアイデア全開～ より引用</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小松川公園ハゼ釣行その２</title>
      <link>https://mon3nr.github.io/blog1/blog/komatsugawahazetrial/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Nov 2021 11:40:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://mon3nr.github.io/blog1/blog/komatsugawahazetrial/</guid>
      <description>前回、夏場のデキハゼサイズを狙ったヘチ釣りを紹介しました。 秋にかけてはちょい投げのミャク釣りで、10cm以上のハゼを狙うことができます。 投げ釣りは禁止となっているためアンダーキャストでの釣りになりますが、 根掛かりするところは少なく、数釣りが楽しめます。 ただし、始めたころはアタリはでても掛からない、 派手なアタリばっかりに翻弄される、 といったトラブルが続き、釣果がでない時期がありました。
釣りブログや雑誌などを調べ、仕掛けや投げ方を修正して、 徐々にこれらの問題を解消できました。 小松川公園でのお勧めの釣り方を紹介します。
 釣れる時期、時間 釣れるポイント 釣れる仕掛け 投げ方 その他のポイント まとめ  釣れる時期、時間 水門の開閉で潮流が発生しますが、あまり流れがある場所ではないので、 潮の満ち引きに関係なく日中のどの時間帯でも釣れます。 日が暮れて暗くなると、食いが悪くなります。 秋から冬にかけてのお勧めの時間は、晴れた無風の日の日中です。 この時期の濁りはだいぶ少なくなり、ナギの状態ですと、川底まではっきりと見えます。 夏場は濁りで見えなかった川底のゴロタ石などの障害物が目視できます。 これらの地形の変化のあるポイントは、ベイトが溜まりやすく、その付近にハゼも集まります。 晴れた無風の日に釣行し、地形の変化を目視で把握することをお勧めします。
釣れるポイント 小松川公園の釣り場は大きく以下の3つのポイントに分かれます。
  護岸の木の杭の先のきわ
岸辺にあるゴロタ石の先の木の杭の付近。 カケアガリとなりハゼの魚影は濃く、夏場と同様に 8 cm前後のデキハゼサイズが釣れます。 マハゼの他に黒い魚体のチチブが良く釣れます。
  岸から10ｍ～20ｍ付近
木の杭から先は砂泥帯となりますが、ところどころに凸凹やゴロタ石などが点在します。 こられの地形の変化があるポイントは、ハゼの餌となるベイトが溜まりやすく、 ハゼが集まる好ポイントとなります。 仕掛けをズル引きすことでこれらの地形変化を確認できます。 根掛かりするほどのきつい根ではないため、周辺に投げても問題ありません。 ただし、木の杭の付近のゴロタ石は引っかかりやすいため、 その付近は落とさない方が良いでしょう。 10cm～15cmのマハゼ、ウロハゼが釣れ、から揚げにするとおいしいサイズが釣れます。
  岸から20mより先
岸から20mより先に投げてもあまりアタリは出ません。 砂泥帯が続き、周辺に障害物がなく、ベイトが溜まらないエリアなのかと予想します。
  良型を狙うには、 2つ目の岸から10ｍ～20ｍの範囲に投げるのが適しており、 それに合った仕掛けを準備します。 以下にお勧めの仕掛けを記します。
釣れる仕掛け ハゼの投げ釣りには天秤仕掛け、ミャク釣り仕掛けの２つがあります。 天秤仕掛けは飛距離がでて、良型を狙うのに適しています。 しかし、小松川公園の場合、20m の範囲に投げられれば良いので飛距離はいりません。 また、小松川公園のハゼは 10 cm前後が殆どで 15cm 以上の良型は余り釣れません。 数釣りを楽しむには、シンプルでトラブルが少ないミャク釣りの方が適しています。 小松川公園に適したミャク釣り仕掛けを以下に記します。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>東京ウナギ釣りポイント調査編</title>
      <link>https://mon3nr.github.io/blog1/blog/tokyounagipointreserch/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Oct 2021 08:58:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://mon3nr.github.io/blog1/blog/tokyounagipointreserch/</guid>
      <description>今夏からウナギ釣りを始めました。 ブッコミ釣りの仕掛けを投げて待つだけの、テクニックはあまりいらない 比較的簡単な釣り方でしたが、都心の身近な河川で釣果を得ることができました。 しかし、釣り場を探すのはとても大変でした。 東京は開削した河川が多く流れており、釣り場 は上流から下流まで広範囲にわたり、何処で釣れるか／釣るかを探す必要ありました。 SNSの釣果情報からポイントを探して、現場調査（釣行）を繰り返しました。 その結果、9月に 60cm の良型 2 匹を掛けることができました。
本記事ではSNS釣果情報からウナギ釣りの分析をした結果をまとめます。 実釣記録については改めて報告します。
 ウナギ釣りポイント探し ウナギ釣り掲示板の釣果分析  掲示板記事をCSVに変換する 抽出語の分析 「釣れる」、「釣れない」ポイントの分析 「釣れる」関連語の分析   現地調査  中川、平和橋 新中川 江戸川、なぎさ公園   まとめ  ウナギ釣りポイント探し 釣り専用SNSサイト Anglers などの 釣果情報から、東京近郊の河川で広範囲にウナギが釣れています。 これらの河川は、開削された人工河川が多く、それぞれの河川で護岸の形状に特徴があります。 これら河川で狙うポイントは、 以下の「ウナギの隠れることができる障害物が多い場所を探る」 ことです。
 アシ原、水草などが水生植物が生えている場所 橋脚、水門、船着き場などの付近で潮流に変化が出やすい場所 ゴロタ石などのガレ場  Anglers 釣果情報からウナギが釣れるポイントを検索し、Googleマップ で付近の河川の形状を探りました。
また、ブログなどにもウナギ釣りに関する情報が多くあり、 その中でも特に記事が豊富でまとまったサイトとして、 関東ウナギ釣り掲示板 がありました。
今回、本掲示板からウナギが「釣れる」ポイントを分析した結果を記します。
ウナギ釣り掲示板の釣果分析 掲示板記事をCSVに変換する hazebbs.com の釣り掲示板には以下の4つの関東周辺のウナギ釣りの掲示板がありました。
 関東ウナギ釣り  http://hazebbs.com/bbs3/unagi/html/log/1211857869.html   関東ウナギ釣り(その2)  http://hazebbs.com/bbs3/unagi/html/log/1279840340.html   関東ウナギ釣り(その3)  http://hazebbs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>若洲堤防ヘチ釣り</title>
      <link>https://mon3nr.github.io/blog1/blog/wakasuhechireserch/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Sep 2021 10:09:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://mon3nr.github.io/blog1/blog/wakasuhechireserch/</guid>
      <description>若洲海釣り施設は、江東区の南側に位置する東京湾奥の海釣り公園です。 東京湾奥の複数の川が流れこむ複雑な地形の先にあり、 川から流れてくる養分によって魚の餌が溜まりやすく、プランクトンや小型の魚も多く、 それを狙った大型魚も多いのが特徴です。
都心に近く、潮通しが良いため人気がある釣り場ですが、 休日は人気のためとても混雑し、竿を出すことすら困難になることがあります。
本ブログでは、混雑する釣り場でも釣果を上げられたヘチ釣りについて紹介します。 短時間で釣果を上げられ、 準備、後片付けも楽といった手軽な釣りですが、 若洲で釣れるほとんどの魚種はヘチ釣りで釣れました。
これから若洲海釣り公園でヘチ釣りをしてみたいという方に参考にしてみてもらえると幸いです。
 ヘチ釣りとは ヘチ釣りで釣れる魚 若洲堤防の特長 釣れる条件 装備 釣り方 トラブルの対処  根掛かりした場合   まとめ  ヘチ釣りとは ヘチ釣りの入門書”「ヘチ・落とし込み釣り入門」、コスミック出版、2018年”に以下の引用があります。
 ヘチ・落とし込み釣りは、針とラインに小さなガン玉だけのシンプルな仕掛けでクロダイを狙うミャク釣りの一つ。 もとは横浜近郊の低い堤防でクロダイを狙うために生まれた釣り方。
アタリは糸ふけの変化や竿先の微妙な変化を見極めるのがこの釣りの面白さ。
 ヘチ釣りが初めての方は、初めての「クロダイ落とし込み釣り」入門、ホンダ釣りクラブ に詳しい説明があるので、こちらを参照してください。
若洲でヘチ釣りを経験してわかったメリットは以下の通りです。
  短時間釣行が可能
混雑している釣り場のため、 釣り座を確保するために開場前から並ぶなど長時間の釣りになりやすいですが、 ヘチ釣りの場合は、 釣り座の確保はせず空いているポイントを探してからすぐ狙うことができ、 釣果も直ぐにあらわれます。 空きが出始める時間帯を狙う必要がありますが、夕方のマヅメの時間帯から約1時間の 釣行で十分釣果は出ます。
  手軽
携行品がタモ、ロッド、タックルバックのみで、バイク、自転車釣行が可能です。 都心に近いことから、チョットした空いている時間に釣行が可能で、 釣行の頻度も大幅に増やせます。
  魚とのやり取りがわかりやすい
ライン、ハリスにガン玉と針を付けたシンプルな仕掛けのため、 魚とのやり取りがダイレクトに伝わる釣りになります。 アタリ、フックのパターンなどから魚がどのように餌を捕食するのか、 ノウハウが蓄積できます。
  若洲にいるほとんどの魚は釣れる
カサゴ、メバルなどのロックフィッシュ、クロダイ、メジナなどの大型魚、 夏から秋にかけてはセイゴクラスが中心ですがシーバスが釣れます。 特にクロダイは浅ダナのヘチに居ることが多く、良く釣れます。
  デメリットは、 魚を持ち帰る釣りには向きません。 魚を持ち帰るにはクーラーボックス、スカリが必要になり、機動性が下がります。 ヘチ釣りとの相性は悪く、リリースを前提とした釣行が望ましいです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小松川公園ハゼ釣行その１</title>
      <link>https://mon3nr.github.io/blog1/blog/komatsugawahazereserch/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 09:02:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://mon3nr.github.io/blog1/blog/komatsugawahazereserch/</guid>
      <description>この記事では江戸川区大島小松川公園の旧中川の釣り場を紹介します。
ハゼ釣りで有名なポイントで、隣の荒川に比べて穏やかな潮流です。 簡単な仕掛けでも釣れる人気の釣り場です。
しかし、スレている魚が多いので、
 ハゼが溜まっている場所じゃないと、アタリが出ずらい。 アタリが出ても、掛からない、バレてしまう。  といったケースが多くありました。 経験からどうすれば釣れるか、お勧めの釣り方を紹介したいと思います。 内容は初心者向けです。
 ポイントについて  旧中川について 護岸、木の杭について   対象魚のハゼについて  ハゼの成長にアワセた釣り方  6月から9月は落とし込みのミャク釣り 10月から翌年1月は天秤仕掛けのちょい投げ   ボラについて   6月-9月のシーズンのミャク釣り  お勧めのタックル 釣り方   まとめ  ポイントについて 旧中川について 旧中川は本流の荒川(荒川放水路)から分かれた河川で、南側近くにある荒川ロックゲートで再び合流します。 西側はに小名木川があります。 小名木川は東西に流れる運河で、その先は隅田川とつながります。
荒川の本流に比べると潮流は穏やかで、仕掛けが流される心配は殆どありません。 水陸両用バスの船着き場があり、付近の船道は水深が2～3m と深くなります。 岸部にごろた石があり、その先は砂泥となります。 砂泥帯に障害物などはなく、根掛かりすることはまずありません。 小名木川合流付近で岸まで80-90mと広く、東側は高台の公園となっているため、湖畔のようなイメージのある綺麗な釣り場です。
主なポイントは下図の西側のロックゲート側、中川大橋付近側の2か所になります。
護岸、木の杭について 岸部のごろた石の際に木の杭とロープが張られています。 これは、ボートの侵入を防ぐために作られたもので、ロープまでは20cmほどの浅さですが、 その先はカケアガリとなり、1m 前後と急に深くなります。 カケアガリは藻などの魚の餌が溜まりやすく、チチブなどのハゼの隠れ家になっています。 このロープの先のカケアガリに落とすことが重要なポイントになります。 ロープまでは2.5m～3mあり、3m 前後の竿の方がやり取りがしやすく、お勧めです。
なお、投げ釣りは禁止となっているため、お勧めの釣り方は、仕掛けを落とす落とし込み（ミャク釣り）又は、アンダーキャストでのちょい投げになります。
対象魚のハゼについて ハゼの成長にアワセた釣り方 ハゼの一生は1年で、冬から春先にかけて産卵、孵化し、約1年かけて成長し、産卵後に死にます。 越冬して2年目を迎えるハゼもおり、これらは落ちハゼと呼ばれ、一周り大きいハゼが釣れます。 ハゼの成長に合わせて仕掛け、釣り方を変えるのが重要で、主に以下の2パターンに分かれます。
① 6月から9月は落とし込みのミャク釣り 梅雨時を迎えるとデキハゼと呼ばれ、やっと針に掛かる大きさまで成長します。 この時期のサイズは5～7cmの小型で徐々に成長します。 8月になると 8～10cm が中心となります。 この時期のハゼはナツハゼと呼ばれ、一番釣れる時期になります。 いずれも、水深１ｍもないごく浅いカケアガリを好み、前述の木の杭の先のカケアガリに仕掛けを落とす、落とし込みのミャク釣りが適しています。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>横浜フィッシングピアーズ海釣り施設、釣果分析 その２</title>
      <link>https://mon3nr.github.io/blog1/blog/yfpreserch02/</link>
      <pubDate>Thu, 13 May 2021 12:14:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://mon3nr.github.io/blog1/blog/yfpreserch02/</guid>
      <description>前回、横浜フィッシングピアーズ海釣り施設の釣果分析記事を紹介しました。 分析ツールに Python の統計ライブラリを使用し、仮説を立てて検証する方法をとりました。 分析レポートの整備を進めてきましたが、このやり方だと色々と不都合を感じることがありました。 Python 言語でのコーディングがベースの作業となるため、コーディング中にエラーがでたり、 統計ライブラリの API がわからないときはその都度、調査が必要となり、 分析に集中できないことがありました。 Excelの様に直観的に操作でき、より手軽なツールの方が良いのではないかと検討をすすめ、今回、釣果分析プロジェクト 「fising-piers-fan」 に Microsoft の PowerBI を導入しました。 本ツールの利用手順についてまとめます。
 システム概要  PowerBI とは   セットアップ手順  Python 3 インストール 釣果収集ライブラリセットアップ PowerBIセットアップ   利用手順  釣果収集 PowerBI レポート分析  データの更新 検索条件の指定 レポートの選択 狙い目のマスターデータメンテナンス     まとめ  システム概要 システム全体の構成は以下の通りです。
  yfp コマンド
Python のコマンドラインツールで Python ライブラリやデータベースを管理します。 本コマンドを実行して次の Python ライブラリを制御します。
  piersfan ライブラリ
Python ライブラリで各海釣り施設のホームページから、釣果情報を収集してデータベースに登録します。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>横浜フィッシングピアーズ海釣り施設、釣果分析</title>
      <link>https://mon3nr.github.io/blog1/blog/yfpreserch01/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 14:57:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://mon3nr.github.io/blog1/blog/yfpreserch01/</guid>
      <description>横浜フィッシングピアーズ海釣り施設は、 神奈川県にある本牧、大黒、磯子の3箇所からなる海釣り施設です。
http://daikoku.yokohama-fishingpiers.jp/
釣り専用の施設であり、そのポテンシャルの高さから、とても人気があり、 爆釣が期待できる釣り場です。 しかし、前日の釣果情報の調査などの準備をしないと、貧果になるなど釣果にバラツキが出ることがありました。 そこで、事前の釣行準備に拙作の釣果分析ツールが活かせないか、考察したいと思います。
 横浜海釣り施設について  特長  水深が深い 潮通しが良く、潮の状態が頻繁に変化する 人気の釣り場なので混む 季節による狙える魚種が変わる 情報が豊富   ここ数年の状況   「fishing-piers-fan」 釣果分析ツール 釣果分析例  シリヤケイカの釣果 平日と休日の釣果の比較 各年度の魚種の釣果サイズ   まとめ  横浜海釣り施設について 特長 釣り場の特長は以下の通りです。
水深が深い 東京湾の釣り場は水深が浅いところが多いですが、 本施設はアクアラインより以南に位置し、 水深があるので居着きの魚が多くいます。 桟橋が設置されており、足元から水深は深く、 大黒の場合は足元で 7.5 m の深さになります。 また、水中に漁礁が設置され、カケアガリもあるので、狙えるポイントが多くあります。 水深があるので魚種が豊富で、サビキ、ルアー、投げ、落とし込み、穴釣りなど様々な 釣りが楽しめます。
潮通しが良く、潮の状態が頻繁に変化する 潮通しが良いためアジ、イワシなどの回遊魚が良く釣れます。また、浅瀬が多い東京湾の特徴ですが、 好天が続いたり、雨、風が強い日やその翌日などは、潮流の影響を受け、 澄み潮、濁り潮や、濁ったときの赤潮、青潮などが発生します。 アジなどの魚は濁り潮が良いとされており、澄み潮の時はあまり釣れません。 事前の釣果情報で潮の変化、現地の潮の状態を観察し、釣行プランを立てることが重要になります。
人気の釣り場なので混む デメリットになることが多いですが、その中でも、釣果を上げている上手な釣り人を見かけることがあります。うまい人を観察することで釣れる仕掛け、ポイントなどヒントを得ることができます。 また、混雑度によって釣果が上がる、下がる魚種があり、これらはこの後の釣果分析で記します。
季節による狙える魚種が変わる 季節ごとに人気のある釣りものは以下です。
 3-5月のクロダイ乗っ込み 4-6月のシリヤケイカ 7-8月のイシモチ、マゴチ 秋から初冬にかけての大型アジ、回遊魚 冬のタコ、カレイ  過去の釣果情報が重要で、事前に狙う魚種を絞って釣行を計画することで釣果を出しやすくなります。
情報が豊富 施設ホームページに釣果情報が日々更新されています。 また、攻略法などのブログが多数あり、日本の釣り場の中ではトップクラスの情報量で、質、量ともに充実しています。 その中でも参考にさせてもらった記事は以下です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>クローバー橋クロダイ釣行</title>
      <link>https://mon3nr.github.io/blog1/blog/onagigawacloverbridge/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Mar 2021 06:11:53 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://mon3nr.github.io/blog1/blog/onagigawacloverbridge/</guid>
      <description>この記事は、江東区小名木川クローバー橋(クローバー橋)のクロダイ 釣行記録をまとめたものです。 地元のクローバー橋でクロダイが釣れると聞いて、2020年から約1年間、 計 60 回通い続けました。初めは釣り雑誌、本、ブログ等を読んで試行 錯誤を続けましたが、なかなか釣れない時期がありました。 実践を重ねることで釣れるようになり、 クローバー橋特有の釣り方のポイントがあることが判りました。
地域に限定した内容になりますが、このポイントで何が釣れるか、どう やって釣れるか、どうして釣れるかを考察したいと思います。また、 釣行時のトラブル回避方法についてもまとめています。 釣り初心者向けの内容になりますが、本記事で釣行のヒントを見つけて いただけたら幸いです。
(クローバー橋鳥瞰図)
 対象魚 ポイント調査  水質・濁りについて アシ原、植生護岸について   釣れる時期、時間帯などの条件  釣れる時期 釣れる時間帯 釣れる条件   餌 タックル 仕掛け キャスト、アタリの取り方 根掛かりの回避方法 まとめ  対象魚 主に釣れる魚種は「クロダイ」、「ハゼ」、「シーバス」の3種です。 汽水域のためイシモチ、コノシロ、エイなどの湾奥の魚、ウグイ、鯉なども まれに掛かることがあります。 自分の釣り方はクロダイの落とし込み釣りとなりますが、いずれの魚種も同じ 釣り方で釣ることができました。
  クロダイ
一年中釣れます。大きさは20cm～50cmまで。1-3月の時期の水温低下で 活性は下がる。 この記事のメインターゲットになります。
  ハゼ
6月から12月までがハイシーズンで、1,2月の寒い時期を除けば一年中釣れます。 数は減りますが、秋から初冬にかけては15cmクラスの落ちハゼが釣れます。 ハゼ釣りに関しては以下の本が参考になりました。
「ハゼ釣り入門」、月刊アクアライフ編集部編、エムピージェー
  シーバス
春から秋にかけて、特に秋は良く釣れます。20-30cm前後のセイゴクラスが中心になります。
  ポイント調査 小名木川は、東京都江東区にあり、荒川（旧中川）、隅田川を結ぶ運河になります。 クローバ橋は、その中央に位置し、東西に流れる小名木川と南北の横十間川の 2つの運河が交差するポイントです。
釣り場は以下の特長があります。
 水深は深いところで 2m。 西側、南側に2つの水門があり、水門の開閉により潮流が発生する。 水門の影響で独特なうねりができ、その付近が魚が溜まりやすい。 特にクローバー橋のふもと、西側の小名木川橋の橋脚付近がポイントで、周辺につり人は多い。 後述のアシ原を植生するために作られた護岸付近は魚のえさ場、隠れ家になり重要なポイントとなる。  水質・濁りについて 河川全体は砂泥の上に藻が生えた状態で、冬場以外は緑色に濁っています。 基本的にすれている魚が多いので、冬場の時期など濁りがない状態だと余り アタリは出ません。 雨上がりの後、水門が開いている時などに潮流ができ、濁りが発生するとアタリ が出やすくなります。 また、日中に護岸近くにクロダイの姿を見かけますが、これらは掛かることはないので無視した方が良いです。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
