<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>fishing on 自転車散歩、釣り記録</title>
    <link>https://mon3nr.github.io/blog1/categories/fishing/</link>
    <description>Recent content in fishing on 自転車散歩、釣り記録</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Mar 2021 06:11:53 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://mon3nr.github.io/blog1/categories/fishing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>クローバー橋クロダイ釣行</title>
      <link>https://mon3nr.github.io/blog1/blog/onagigawacloverbridge/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Mar 2021 06:11:53 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://mon3nr.github.io/blog1/blog/onagigawacloverbridge/</guid>
      <description>この記事は、江東区小名木川クローバー橋(クローバー橋)のクロダイ 釣行記録をまとめたものです。 地元のクローバー橋でクロダイが釣れると聞いて、2020年から約1年間、 計 60 回通い続けました。初めは釣り雑誌、本、ブログ等を読んで試行 錯誤を続けましたが、なかなか釣れない時期がありました。 実践を重ねることで釣れるようになり、 クローバー橋特有の釣り方のポイントがあることが判りました。
地域に限定した内容になりますが、このポイントで何が釣れるか、どう やって釣れるか、どうして釣れるかを考察したいと思います。また、 釣行時のトラブル回避方法についてもまとめています。 釣り初心者向けの内容になりますが、本記事で釣行のヒントを見つけて いただけたら幸いです。
(クローバー橋鳥瞰図)
 対象魚 ポイント調査  水質・濁りについて アシ原、植生護岸について   釣れる時期、時間帯などの条件  釣れる時期 釣れる時間帯 釣れる条件   餌 タックル 仕掛け キャスト、アタリの取り方 根掛かりの回避方法 まとめ  対象魚 主に釣れる魚種は「クロダイ」、「ハゼ」、「シーバス」の3種です。 汽水域のためイシモチ、コノシロ、エイなどの湾奥の魚、ウグイ、鯉なども まれに掛かることがあります。 自分の釣り方はクロダイの落とし込み釣りとなりますが、いずれの魚種も同じ 釣り方で釣ることができました。
  クロダイ
一年中釣れます。大きさは20cm～50cmまで。1-3月の時期の水温低下で 活性は下がる。 この記事のメインターゲットになります。
  ハゼ
6月から12月までがハイシーズンで、1,2月の寒い時期を除けば一年中釣れます。 数は減りますが、秋から初冬にかけては15cmクラスの落ちハゼが釣れます。 ハゼ釣りに関しては以下の本が参考になりました。
「ハゼ釣り入門」、月刊アクアライフ編集部編、エムピージェー
  シーバス
春から秋にかけて、特に秋は良く釣れます。20-30cm前後のセイゴクラスが中心になります。
  ポイント調査 小名木川は、東京都江東区にあり、荒川（旧中川）、隅田川を結ぶ運河になります。 クローバ橋は、その中央に位置し、東西に流れる小名木川と南北の横十間川の 2つの運河が交差するポイントです。
釣り場は以下の特長があります。
 水深は深いところで 2m。 西側、南側に2つの水門があり、水門の開閉により潮流が発生する。 水門の影響で独特なうねりができ、その付近が魚が溜まりやすい。 特にクローバー橋のふもと、西側の小名木川橋の橋脚付近がポイントで、周辺につり人は多い。 後述のアシ原を植生するために作られた護岸付近は魚のえさ場、隠れ家になり重要なポイントとなる。  水質・濁りについて 河川全体は砂泥の上に藻が生えた状態で、冬場以外は緑色に濁っています。 基本的にすれている魚が多いので、冬場の時期など濁りがない状態だと余り アタリは出ません。 雨上がりの後、水門が開いている時などに潮流ができ、濁りが発生するとアタリ が出やすくなります。 また、日中に護岸近くにクロダイの姿を見かけますが、これらは掛かることはないので無視した方が良いです。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
